幫紅牌酒女還債對方卻從良 酒店經紀人怒了

在燈紅酒綠的北市中山區某酒店擔任紀紀人的謝姓男子，得知1名紅牌陳姓酒女欠債沒錢還，就好心的幫她還清債務，並約定到他的酒店上班再慢慢還錢，沒想到陳女上班1天後因為不能再喝酒決定從良，謝男認為被對方耍了，氣得提出侵占、詐欺取財告訴，但台北地檢署調查後認為雙方為民事糾紛，處分不起訴。
據了解，這名陳姓酒女年僅20歲，年紀輕輕就入行，憑著年輕的本錢，在酒店敢玩、敢喝闖出名號，然而就像許多入行的酒女一樣，姿意揮霍年輕的本錢，讓她身體透支而生病住院，由於她生了一個小孩需要照顧，因此欠了一些債務。
從事酒店經紀人的謝男得知陳女的遭遇後，得知陳女在八大行業是績優潛力股，在今年4月間，與陳女相約在林森北路上的網咖，陳女帶著閨密前往，見到謝男開始訴苦，她說，因為有小孩要養、最近又因為身體不適，欠了一筆14萬元的債務，謝男當下表示願意替陳女還債，並要陳女到他的酒店上班，還債的錢再由工作慢慢還。
謝男指控，陳女當天拿了1張20萬元的現金保管條、票面10萬元的本票2張給他做為擔保，他則幫忙還清陳女的債務，事後陳女到了他所指定的酒店上班1天後，就放他鴿子不再到店裡上班，且怎麼聯繫都連絡不上，借的錢也不還，才知上當受騙，因此提出侵占、詐欺告訴。
陳女到案雖然承認有謝男有幫她還債，她也簽了現金保管條及本票給對方，但否認有任何不法。她辯稱，上班1天後第2天請假，然後又去酒店上班1週，之後因為身體更不舒服、不能再喝酒，心想是該回頭不再從事八大行業，就打電話給對方表示不能再去酒店上班，但一定會還錢，只是對方聽到後要求1個月加6000元的利息，她認為太高無法償還，因此談不攏，她並無詐欺、侵占的犯意。
檢察官為了釐清案情，調閱了陳女通訊軟體LINE的訊息，發現陳女在6月初開始上班後一直到7月31日，至少有15天還有與謝男的老闆「小蔡」連繫，並非謝男所說的一週後完全連絡不上。
另外從2人的訊息內容，小蔡曾告知陳女「月底準回來上班或是把錢還我」、「妳上班期間只要隨時能還我錢，我隨時讓妳離開」、「妳不想做八大不是我的問題，妳當初就是要我借錢給妳解決難題，讓妳好好上班」。陳女則回，「我簽的上面並沒有我借錢一定要上班」、「我沒說我不還」、「我們簽的單子上沒有寫多久還」、「我的身體狀況不允許喝酒、出人命誰負責。」
檢察官調查後認為，謝男從事酒店經紀工作，就自己所招攬的小姐個別工作狀況、資力，在綜合評估後決定是否預先貸款給小姐，及貸款及報酬的額度為何，全案看不出陳女有任何施用詐術致謝男陷於錯誤的情形，應該單純為民事糾紛，因此處分不起訴。（呂志明／台北報導）

冇寫幾耐還就下世還都得（如果有下世） 繁體支那痴撚線

對女人衰心軟都係一個下場

香港法律好似都有呢個漏洞

但係日日都有蠢男人俾女人呃既新聞

有冇我唔清楚 不過盡可能就唔好借錢俾人 一講錢家人都會反枱

經理人就唔好幫佢還，逼佢做自已性奴啦